<img src="https://ilgilenio.github.io/Otag/img/otag.svg" alt="Otağ Logo" height="80">

# Otağ Çatı Çalışması

[![ES6][es6-image]][npm-url]
[![NodeJS][nodejs-image]][npm-url]
[![npm][npm-image]][npm-url]
[![downloads][website-image]][website-url]

[es6-image]: https://img.shields.io/badge/bileşen-ES6-brown.svg?style=flat
[npm-url]: https://npmjs.org/package/otag
[nodejs-image]:https://img.shields.io/badge/bileşen-NodeJS-green.svg?style=flat
[npm-image]: https://img.shields.io/npm/v/otag.svg
[website-image]: https://img.shields.io/website-up-down-green-red/https/otagjs.org.svg?label=otagjs.org
[website-url]: https://otagjs.org

Süreğen bir JavaScript çatısı olan [Otağ](https://otagjs.org), öncelikle **ön uç şablonlama**daki **yalınlık sorununu çözer**.

Kodlarınızı **yalın**laştırırırken, **sunucu yükü ve harcamalarınızı azaltır**.

**Soyutlamalar**, özel yapılar, **kolay Model/View Tanımı** ve **veri birleştirmeleri**yle, **büyük ölçekli** tasarılarınızda **kod bütünlüğünüzü** korur.

## İlkeler

Otağ Çatı çalışması temel ilkeleri şunlardır:

* Yalınlık
* JavaScript uzantı tabanlı olduğu için yöntemleri olabildiğince uzantı olarak yazmak
* İstemciyi etkin kullanarak sunucu yükünü azaltırken.
* [Yiv ölçünleri](https://gitlab.com/Otag/eslint-config-otag)(Kod kalitesi)ne özen göstermek
* Bellek yönetimine özen göstermek
* Zengin bileşenleri tek biçimlilik ile yalınlaştırmak
* **[Tamga](https://otagjs.org/Tamga)** yazımını kullanmak

- - - -

## Sürüm
Sürümleri ve etkinlikleri [izleyin 📆](https://otagjs.org/#/etkinlik)

### 2.1

[otag.js](https://cdn.jsdelivr.net/npm/otag@2.1/dist/otag.js)

[o.min.js](https://cdn.jsdelivr.net/npm/otag@2.1/dist/o.min.js) (**16.4 KB**, _6 kb GZIP_)

### npm'deki sürüm

[![npm][npm-image]][npm-url]

### Güncel(Uç) Sürüm

#### 2.1.4

[otag.js](https://cdn.jsdelivr.net/npm/otag@2.1.4/dist/otag.js)

[o.min.js](https://cdn.jsdelivr.net/npm/otag@2.1.4/dist/o.min.js) (**17.14 KB**, _6.32 kb GZIP_)

#### Araçlar
```javascript
import {araç} from 'otag'
```
biçiminde kullanabileceğiniz araçlar

* [Disk](https://belge.otagjs.org/tr/UGA/Disk.html) (ES6 Proxy) Yerel Yığınak soyutlayıcısı (localStorage abstractor)
* [Page](https://belge.otagjs.org/tr/UGA/Page.html) Betler arası yönlendirme işletmeni
* [Time](https://belge.otagjs.org/tr/UGA/Time.html) Yalın zaman kütüphanesi
* [Tor](https://belge.otagjs.org/tr/UGA/Tor.html) Tor istekçisi (Network requester)
* [Chain](https://belge.otagjs.org/tr/UGA/Chain.html) Ardışıl işlevlerden Süreç derleyicisi

#### Belgelendirme
| | |||
|-|-|-|-|
| [Türkçe](https://belge.otagjs.org/tr/) | [İngilizce](https://belge.otagjs.org/en/) | [GitHub Wiki](https://github.com/ilgilenio/Otag/wiki) | [GitLab Wiki](https://gitlab.com/ilgilenio/Otag/wikis) |

#### Yeterge

MIT Yetergesi ile dağıtılmaktadır.

- - - -

#### Yardım

GitLab üzerinde sorun [bildirebilirsiniz](https://gitlab.com/Otag/Otag/issues). Bunun yanında Telegram takımımıza yazabilirsiniz.

#### Katılım sağlama
♥ Tasarının geliştirilmesi için bunları göz önünde bulundurularak katkı sağlayabilirsiniz.

#### İletişim
İşbirlikleri ve daha fazlası için <a href="mailto:bilgi@otagjs.org">bilgi@otagjs.org</a> bulunağına ileti gönderebilirsiniz.


<a href="https://otagjs.org" title="Otağ'a ilerle">
    <img src="https://ilgilenio.github.io/Otag/img/otag.tengri.png" alt="Otağ, Tengri Dağı">
  </a>